\begin{resumo}
A abordagem de construção de \ias para jogos de tabuleiro baseadas em
\ReinforcementLearning tem sido bastante frutífera nas últimas décadas. Porém,
apesar dos bons resultados, ainda existe uma carência de resultados
comparativos. Isso se dá devido à grande variedade de técnicas (algoritmos,
modelos, constantes) propostos na área. Além disso, existem conflitos de
resultados na aplicação dessas técnicas entre os mais diversos jogos,
evidenciando um nível ainda desconhecido de especificidade para cada um deles.
Este trabalho propõe construir um \framework base para a construção de \ias
baseadas em \rl e uma ferramenta integrada a esse \framework para análise
comparativa de resultados. Desta forma pode ser possível tanto uma comparação
de diversas técnicas num mesmo jogo, como de uma técnica em diversos jogos.

\textbf{Palavras-chave:}
framework,
reinforcement learning, 
jogos,
tabuleiro,
inteligência artificial,
analise comparativa.
\end{resumo}

\begin{abstract}
The approach of building \ais for board games based on \ReinforcementLearning
has been very fruitful in the last decades. However, regardless the good
results, there is still a lack of comparative results. This happens due to the
wide variety of techniques (algorithms, models, constants) proposed in the
area. Furthermore, there are results conflicts in application of these
techniques between different games, showing a still unknown level of
specificity for each one of them. This work proposes to build a base \framework
for building \ais based on \rl and a tool integrated to this \framework to
comparative analysis of results. This way it will be possible both to compare
different techniques in one game and compare a technique in different games.

\textbf{Keywords:} 
framework,
reinforcement learning, 
games,
board,
artificial intelligence,
comparative analysis.
\end{abstract}
